var __index = {"config":{"lang":["sv"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"index.html","title":"Brfglasera","text":"<p>V\u00e4lkommen till Brf Glasera, en bostadsr\u00e4ttsf\u00f6rening i Gustavsberg, V\u00e4rmd\u00f6 kommun.</p>"},{"location":"index.html#nyheter","title":"Nyheter","text":"<p>L\u00e4s de senaste nyheterna h\u00e4r.</p>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html","title":"Allm\u00e4n information","text":"<p>H\u00e4r hittar du viktig allm\u00e4n information.</p>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#ekonomisk-plan","title":"Ekonomisk plan","text":"<p>I den ekonomiska planen finner du en \u00f6versikt \u00f6ver verksamhetens ekonomiska aspekter och m\u00e5l. Du kan ladda ner den h\u00e4r:</p> <ul> <li>Ekonomisk plan</li> </ul>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#underhallsplan","title":"Underh\u00e5llsplan","text":"<p>Underh\u00e5llsplanen ger en detaljerad \u00f6versikt \u00f6ver planerade underh\u00e5lls\u00e5tg\u00e4rder och reparationer f\u00f6r v\u00e5ra fastigheter. Den hj\u00e4lper oss att s\u00e4kerst\u00e4lla att v\u00e5ra byggnader h\u00e5lls i gott skick och att st\u00f6rre kostnader kan planeras och budgeteras effektivt. Du kan ladda ner underh\u00e5llsplanen h\u00e4r:</p> <ul> <li>Underh\u00e5llsplan</li> </ul>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#arsredovisningar","title":"\u00c5rsredovisningar","text":"<ul> <li>\u00c5rsredovisning 2024</li> <li>\u00c5rsredovisning 2023</li> <li>\u00c5rsredovisning 2022</li> <li>\u00c5rsredovisning 2021</li> <li>\u00c5rsredovisning 2020</li> <li>\u00c5rsredovisning 2019</li> <li>\u00c5rsredovisning 2018</li> <li>\u00c5rsredovisning 2017</li> </ul>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#energideklaration","title":"Energideklaration","text":"<p>I april 2019 gjordes energideklarationen f\u00f6r f\u00f6reningens tv\u00e5 fastigheter.</p> <ul> <li>Chamottev\u00e4gen 15-19</li> <li>Chamottev\u00e4gen 13 och Stig Lindbergs Gata   12</li> </ul>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#stadgar","title":"Stadgar","text":"<ul> <li>Stadgar</li> </ul>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#bostadsrattstillagg","title":"Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg","text":"<p>Det \u00e4r viktigt att v\u00e5ra boende tecknar en hemf\u00f6rs\u00e4kring och bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg.</p>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#stammoprotokoll","title":"St\u00e4mmoprotokoll","text":"<p>Om du vill ha en kopia av det aktuella st\u00e4mmoprotokollet, v\u00e4nligen kontakta styrelsen via e-post p\u00e5 styrelsen@brfglasera.se.</p>"},{"location":"allm%C3%A4n_information.html#trivselregler","title":"Trivselregler","text":"<p>F\u00f6r trivselregler, v\u00e4nligen ladda ner dokumentet h\u00e4r: Trivselregler</p>"},{"location":"kontakt.html","title":"Kontakt","text":"<p>Du kan kontakta styrelsen p\u00e5 v\u00e5r mail styrelsen@brfglasera.se</p>"},{"location":"kontakt.html#styrelsemedlemmar","title":"Styrelsemedlemmar","text":"<ul> <li>Vir\u00e1g Bud\u00e1n\u00e9 - Ordf\u00f6rande</li> <li>Annakarin Eriksson - Ledamot</li> <li>Pontus Thomsson - Ledamot</li> <li>Louise Ahlstr\u00f6m - Suppleant</li> <li>Erika Engstr\u00f6m - Suppleant</li> <li>Tomas Holmqvist - Suppleant</li> <li>Dag Boborg - Suppleant</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html","title":"Andrahandsuthyrning","text":"<p>L\u00e4genheter f\u00e5r hyras ut i andra hand endast efter styrelsens samtycke. Styrelsen f\u00e5r inte neka till andrahandsuthyrning om en medlem har beaktansv\u00e4rda sk\u00e4l att hyra ut. F\u00f6reningen tar ut en administrativ avgift vid uthyrning i andra hand.</p> <p>Andrahandsuthyrning m\u00e5ste vara godk\u00e4nd av styrelsen. Ans\u00f6kan skall ske skriftligt och inneh\u00e5lla sk\u00e4l f\u00f6r uthyrningen samt den period uthyrningen avser. Ans\u00f6kan skall ocks\u00e5 inneh\u00e5lla uppgift om andrahandshyresg\u00e4st som namn, mobilnummer och personnummer. Styrelsen kan komma att be medlemmen om kompletterande underlag f\u00f6r att styrka sk\u00e4len s\u00e5 som anst\u00e4llningsbevis eller antagningsbesked f\u00f6r arbete och studier p\u00e5 annan ort. Ny ans\u00f6kan om andrahandsuthyrning ska alltid ske vid byte av andrahandshyresg\u00e4st eller vid \u00f6nskan om f\u00f6rl\u00e4ngning.</p> <p>Det ska finnas godtagbara sk\u00e4l f\u00f6r att f\u00e5 hyra ut i andra hand och det \u00e4r de sk\u00e4len som \u00e4r reglerade i hyreslagstiftningen.</p>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html#godtagbara-skal-for-andrahandsupplatelse-enligt-hyresnamndens-avgoranden","title":"Godtagbara sk\u00e4l f\u00f6r andrahandsuppl\u00e5telse enligt hyresn\u00e4mndens avg\u00f6randen","text":"<ol> <li> <p>\u00c5lder eller sjukdom Ett sk\u00e4l som anses godtagbart \u00e4r att    bostadsr\u00e4ttsr\u00e4ttshavaren l\u00e4ggs in p\u00e5 sjukhus eller annat boende p\u00e5 grund av    \u00e5lder eller sjukdom.</p> </li> <li> <p>Tillf\u00e4lligt arbete eller studier p\u00e5 annan ort Tillf\u00e4lligt arbete eller    studier p\u00e5 annan ort kan utg\u00f6ra godtagbara sk\u00e4l. Orten b\u00f6r ligga l\u00e4ngre bort    \u00e4n det som kan anses utg\u00f6ra normalt pendlingsavst\u00e5nd, som huvudregel mer \u00e4n    ca 8\u201410 mil bort eller en restid som \u00f6verstiger 1,5 timme enkel v\u00e4g.</p> </li> <li> <p>L\u00e4ngre utlandsvistelse \u00c4ven en l\u00e4ngre utlandsvistelse kan vara ett    godtagbart sk\u00e4l. F\u00f6r att en utlandsvistelse ska anses som l\u00e4ngre ska den    p\u00e5g\u00e5 i minst n\u00e5gra m\u00e5nader. I allm\u00e4nhet l\u00e4mnas tillst\u00e5nd till    andrahandsuthyrning ett \u00e5r i taget. Under vissa f\u00f6ruts\u00e4ttningar, exempelvis    en utlandstj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 tre \u00e5r, kan dock l\u00e4ngre tillst\u00e5nd ges p\u00e5 en g\u00e5ng.</p> </li> <li> <p>Provsamboende Att vilja provsambo i ett parf\u00f6rh\u00e5llande utg\u00f6r ofta ett sk\u00e4l.    Provboende kan ske i den enes bostad eller i en gemensamt anskaffad bostad.</p> </li> <li> <p>Uthyrning till n\u00e4rst\u00e5ende Att bereda barn eller andra n\u00e4rst\u00e5ende bostad kan    vara ett godtagbart sk\u00e4l.</p> </li> <li> <p>Andra sk\u00e4l Ut\u00f6ver de situationer som n\u00e4mns ovan kan det finnas ytterligare    sk\u00e4l f\u00f6r en bostadsr\u00e4ttshavare att uppl\u00e5ta sin l\u00e4genhet i andra hand.    Exempel p\u00e5 godtagbara sk\u00e4l \u00e4r n\u00e4r bostadsr\u00e4ttshavaren anskaffat en    bostadsr\u00e4tt f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i efter pensionering, men beh\u00f6ver hyra ut    den under en \u00f6verg\u00e5ngstid.</p> </li> </ol> <p>Var god ladda ner f\u00f6ljande blankett f\u00f6r andrahandsuthyrning och fyll i den och skicka den till oss.</p>"},{"location":"boendeinformation/att_bo_i_bostadsr%C3%A4tt.html","title":"Att bo i bostadsr\u00e4tt","text":"<p>I BRF Glasera bor du i en bostadsr\u00e4tt, vilket \u00e4r en av flera olika boendeformer som sinsemellan skiljer sig ganska mycket \u00e5t. Om du till exempel har flyttat fr\u00e5n en hyresl\u00e4genhet eller en villa till en bostadsr\u00e4tt kan det finnas en hel del fr\u00e5gor att s\u00e4tta sig in i. Alla medlemmar som bor i bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningen \u00e4ger allt tillsammans.</p> <p>Det inneb\u00e4r att medlemmarna ocks\u00e5 har ett gemensamt ekonomiskt intresse av att f\u00f6reningen och fastigheten sk\u00f6ts p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r viktigt att alla medlemmar \u00e4r delaktiga och engagerade i f\u00f6reningens arbete.</p>"},{"location":"boendeinformation/att_bo_i_bostadsr%C3%A4tt.html#vad-gor-styrelsen","title":"Vad g\u00f6r styrelsen?","text":"<p>Styrelsen ansvarar f\u00f6r att sk\u00f6ta den ekonomiska f\u00f6rvaltningen av f\u00f6reningen och att se till att fastigheten sk\u00f6ts p\u00e5 ett bra s\u00e4tt. Styrelsen ansvarar ocks\u00e5 f\u00f6r att se till att f\u00f6reningens stadgar och regler f\u00f6ljs.</p>"},{"location":"boendeinformation/att_bo_i_bostadsr%C3%A4tt.html#hur-valjs-styrelsen","title":"Hur v\u00e4ljs styrelsen?","text":"<p>Det \u00e4r medlemmarna som best\u00e4mmer vilka som ska f\u00e5 f\u00f6rtroendet att sitta i styrelsen och d\u00e4rmed uppdraget att f\u00f6rvalta f\u00f6reningen. Styrelsen v\u00e4ljs p\u00e5 en f\u00f6reningsst\u00e4mma. Valberedningen hj\u00e4lper till att ta fram f\u00f6rslag p\u00e5 l\u00e4mpliga kandidater till styrelsen, baserat p\u00e5 f\u00f6reningens behov och de kompetenser som efterfr\u00e5gas.</p>"},{"location":"boendeinformation/avfall.html","title":"Avfall","text":""},{"location":"boendeinformation/balkong.html","title":"Balkong","text":"<p>Grillning p\u00e5 balkong \u00e4r endast till\u00e5tet om man har elgrill eller gasolgrill. Kolgrillar \u00e4r inte till\u00e5tet med tanke p\u00e5 brandrisken.</p>"},{"location":"boendeinformation/balkong.html#balkongglasning","title":"Balkongglasning","text":"<p>Om du \u00e4r intresserad av att glasa in balkongen, var v\u00e4nlig kontakta styrelsen.</p>"},{"location":"boendeinformation/bostadsr%C3%A4ttstill%C3%A4gg.html","title":"Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg","text":"<p>F\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla fullst\u00e4ndigt skydd beh\u00f6ver alla medlemmar i Brf Glasera l\u00e4gga till ett bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg till sin hemf\u00f6rs\u00e4kring. Detta g\u00f6rs enkelt genom att kontakta sitt f\u00f6rs\u00e4kringsbolag.</p>"},{"location":"boendeinformation/bostadsr%C3%A4ttstill%C3%A4gg.html#vad-ar-ett-bostadsrattstillagg","title":"Vad \u00e4r ett bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg?","text":"<p>En <code>vanlig</code> hemf\u00f6rs\u00e4kring t\u00e4cker all l\u00f6s egendom och eventuella merkostnader, s\u00e5som tillf\u00e4lligt boende under reparationstiden. Dock t\u00e4cker den inte byggnaden, dvs golv och v\u00e4ggar. Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget f\u00f6rs\u00e4krar den del av byggnaden som bostadsr\u00e4ttshavaren \u00e4r underh\u00e5llsansvarig f\u00f6r.</p>"},{"location":"boendeinformation/bostadsr%C3%A4ttstill%C3%A4gg.html#vad-innebar-medlemmens-underhallsansvar-i-en-bostadsratt","title":"Vad inneb\u00e4r medlemmens underh\u00e5llsansvar i en bostadsr\u00e4tt?","text":"<p>Gr\u00e4nsen mellan medlemmens och f\u00f6reningens underh\u00e5llsansvar kan variera. Bostadsr\u00e4ttslagen utg\u00f6r grunden, men f\u00f6reningens stadgar p\u00e5verkar ocks\u00e5 ansvarsf\u00f6rdelningen. Normalt ansvarar medlemmen f\u00f6r ytskikt som golv, v\u00e4ggar och kakel i badrum, medan f\u00f6reningen ansvarar f\u00f6r husets stomme, ytterv\u00e4ggar, tak och grund.</p>"},{"location":"boendeinformation/bostadsr%C3%A4ttstill%C3%A4gg.html#exempel-pa-gransdragningar","title":"Exempel p\u00e5 gr\u00e4nsdragningar","text":"<p>H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra exempel p\u00e5 hur ansvarsf\u00f6rdelningen kan se ut. Observera att det kan variera och att f\u00f6ljande exempel endast \u00e4r illustrativa:</p> <p>Vattenskada i k\u00f6k:</p> <ul> <li>K\u00f6ksbordet \u2013 medlemmens ansvar, t\u00e4cks av hemf\u00f6rs\u00e4kringen.</li> <li>Golvet \u2013 medlemmens ansvar, kr\u00e4ver bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg.</li> <li>Bj\u00e4lklaget ner mot grannen \u2013 f\u00f6reningens ansvar, t\u00e4cks av f\u00f6reningens   f\u00f6rs\u00e4kring.</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/ekonomisk_f%C3%B6rvaltare.html","title":"Ekonomisk f\u00f6rvaltare","text":"<p>V\u00e5r ekonomiska f\u00f6rvaltare Fastum underl\u00e4ttar f\u00f6r dig som medlem genom en smidig och effektiv hantering av ekonomiska fr\u00e5gor. F\u00f6r att h\u00e5lla koll p\u00e5 din ekonomi och f\u00e5 relevant information, anv\u00e4nd kundportalen Fastumdirekt.se.</p>"},{"location":"boendeinformation/ekonomisk_f%C3%B6rvaltare.html#kundportal","title":"Kundportal","text":"<p>Bes\u00f6k Fastumdirekt.se och logga enkelt in med BankID. H\u00e4r f\u00e5r du tillg\u00e5ng till f\u00f6ljande:</p> <ul> <li>Avier: Se och hantera dina avier direkt fr\u00e5n portalen.</li> <li>L\u00e4genhetsinformation: F\u00e5 \u00f6versiktlig information om din l\u00e4genhet och dess   ekonomi.</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/fastighetssk%C3%B6tare.html","title":"Fastighetssk\u00f6tare WIAB","text":"<p>F\u00f6r att g\u00f6ra \u00e4n namn\u00e4ndring p\u00e5 din skylt till d\u00f6rr och brevl\u00e5da g\u00f6r du en felanm\u00e4lan till WIAB.</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html","title":"Felanm\u00e4lan","text":""},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#wiab","title":"WIAB","text":"<p>V\u00e5ra \u00f6ppettider:</p> <ul> <li>Helgfri vardag: 07.30 - 16.30</li> <li>Dag f\u00f6re helgdag: 07.30 - 11.30</li> <li>Midsommar, julafton &amp; ny\u00e5rsafton: st\u00e4ngt</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#ej-bradskande-larmbestallningar","title":"Ej br\u00e5dskande larm/best\u00e4llningar","text":"<p>Kontakta oss via e-post: info@wiabservice.se eller fyll i formul\u00e4ret p\u00e5 Felanm\u00e4lan.</p> <p>Om felanm\u00e4lan g\u00e4ller ett problem inom bostadsr\u00e4ttsl\u00e4genheten som ligger under den boendes ansvar, \u00e4r det den boende som bekostar \u00e5tg\u00e4rden. Skulle det visa sig att det inte finns n\u00e5got fel vid utryckning, kan kostnaden f\u00f6r utryckningen \u00e4ven det belasta den boende.</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#akut-felanmalan-under-kontorstid","title":"Akut felanm\u00e4lan under kontorstid","text":"<p>Telefonnummer: 08-80 20 40</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#akuta-fel-utanfor-kontorstid","title":"Akuta fel utanf\u00f6r kontorstid","text":"<p>JOUR-nummer: 08-80 16 28</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#nar-du-kontaktar-larmcentralen-var-vanlig-att-meddela","title":"N\u00e4r du kontaktar larmcentralen, var v\u00e4nlig att meddela","text":"<ol> <li>Detta larm ska vidarebefordras till Wahlings.</li> <li>Ange tydligt varifr\u00e5n larmet kommer.</li> <li>Uppge namn och telefonnummer p\u00e5 den som ringer f\u00f6r eventuell \u00e5terkoppling.</li> <li>Beskriv det aktuella felet. Om felet inte kan specificeras, v\u00e4nligen meddela    vad ni har observerat.</li> </ol> <p>Notera</p> <p>Larm under icke kontorstid b\u00f6r undvikas och endast g\u00f6ras i f\u00f6ljande fall:</p> <ol> <li>Vid fel eller haveri med potentiella f\u00f6ljdskador, som exempelvis   vattenskada.</li> <li>Vid br\u00e5dskande situationer, som vintertid n\u00e4r v\u00e4rmeanl\u00e4ggningen inte   fungerar.</li> <li>I anl\u00e4ggningar d\u00e4r verksamhet p\u00e5g\u00e5r i 2- eller 3-skift.</li> </ol> <p>Vi tackar f\u00f6r din f\u00f6rst\u00e5else och samarbete.</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#skadedjur-anticimex","title":"Skadedjur - Anticimex","text":"<ul> <li>Telefon: 08-19 00 30</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#bredband-telefoni-tv-tele2","title":"Bredband-Telefoni-Tv (Tele2)","text":"<p>Vid fel p\u00e5 internet, telefon, TV-mottagning eller om du har andra fr\u00e5gor, kontakta Tele2.</p> <ul> <li>Telefon: 90 222</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#tvattmaskin-torktumlare-kombimaskin","title":"Tv\u00e4ttmaskin, torktumlare &amp; kombimaskin","text":""},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#siemens","title":"Siemens","text":"<p>Om n\u00e5got fel uppst\u00e5r p\u00e5 din tv\u00e4ttmaskin/torktumlare, kontakta Siemens direkt.</p> <ul> <li>Telefon: 0771 - 19 55 00</li> </ul> <p>M\u00e5n-Tor 08:00-21:00 Fre: 09:00-21.00 L\u00f6r-S\u00f6n: 09:00-16:00</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#cylinda","title":"Cylinda","text":"<p>Om n\u00e5got fel uppst\u00e5r p\u00e5 din kombimaskin fr\u00e5n Cylinda, kontakta Cylinda direkt.</p> <ul> <li>Telefon: 0771-25 25 00</li> <li>Du kan \u00e4ven boka ditt servicebes\u00f6k p\u00e5 Cylindas webbplats.</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#vitvaror-kokikea","title":"Vitvaror k\u00f6k/IKEA","text":"<p>Kontakta IKEA f\u00f6r \u00e4renden som r\u00f6r vitvaror.</p> <ul> <li>Telefon: 0476-649480</li> <li>Mejladress: handla.ovrigt.rekl@ikea.com</li> <li>M\u00e4rk mejlet med: \"Felanm\u00e4lan vitvara Ikano Eftermarknad\"</li> </ul> <p>V\u00e4nligen uppge f\u00f6ljande information:</p> <pre><code>L\u00e4genhetsnummer:\nTyp av produkt:\nFel p\u00e5 varan:\nNamn p\u00e5 produkten:\nArtikelnummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nService/PNC-nummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nSerienummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nEfternamn:\nF\u00f6rnamn:\nAdress:\nPostnummer:\nOrt:\nTelefon:\nE-post:\n</code></pre>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#hiss","title":"Hiss","text":"<p>Kontakta Schindler Hiss AB f\u00f6r att felanm\u00e4la en hiss vid eventuell driftst\u00f6rning.</p> <ul> <li>Telefon 020-31 33 33</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/grillning.html","title":"Grillning","text":"<p>Det finns en gemensam grill p\u00e5 g\u00e5rden d\u00e4r principen \"f\u00f6rst till kvarn\" g\u00e4ller. Med andra ord \u00e4r det inte m\u00f6jligt att boka grillen en viss tid eller datum. N\u00e4r man anv\u00e4nder grillen ansvarar man \u00e4ven f\u00f6r att g\u00f6ra den ren, ta bort aska osv.</p> <p>Grillning p\u00e5 balkong \u00e4r endast till\u00e5tet om man har elgrill eller gasolgrill. Kolgrillar \u00e4r inte till\u00e5tet med tanke p\u00e5 brandrisken.</p>"},{"location":"boendeinformation/hiss.html","title":"Hiss","text":"<p>N\u00e4r grus hamnar i sp\u00e5ret f\u00f6r hissd\u00f6rren kan det f\u00f6rorsaka problem med hissen. L\u00e5t oss hj\u00e4lpas \u00e5t att undvika ol\u00e4genhet och kostnader f\u00f6r on\u00f6diga stopp i hissen \u2013 stampa av grus utanf\u00f6r porten och p\u00e5 mattorna som finns innanf\u00f6r portarna. Undvik att ta med grus till hissen d\u00e4r det kan hamna i hissp\u00e5ren!.</p>"},{"location":"boendeinformation/markis.html","title":"Markis","text":"<p>Du som vill montera en markis eller annat solskydd ska till styrelsen inkomma med en skriftlig f\u00f6rfr\u00e5gan om tillst\u00e5nd om montage innan upphandling och montage sker. Bifogad blankett ska anv\u00e4ndas f\u00f6r ans\u00f6kan.</p> <p>I ans\u00f6kan ska prelimin\u00e4rt leverant\u00f6rsval anges och montageritning bifogas. En f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r styrelsens godk\u00e4nnande av monteringen \u00e4r att ett avtal uppr\u00e4ttas mellan bostadsr\u00e4ttshavaren och f\u00f6reningen. Avtalet reglerar underh\u00e5lls- och montagefr\u00e5gor mm. Avtalet ska ha undertecknats av b\u00e5da parter (f\u00f6reningen och bostadsr\u00e4ttsinnehavaren) innan montage f\u00e5r p\u00e5b\u00f6rjas.</p>"},{"location":"boendeinformation/markis.html#fargval","title":"F\u00e4rgval","text":"<p>F\u00e4rgval av markis och annat solskydd ska vara sandf\u00e4rg/gr\u00e5 nyans S4005-Y20R.</p>"},{"location":"boendeinformation/nycklar.html","title":"Nycklar","text":""},{"location":"boendeinformation/nycklar.html#nyckel","title":"Nyckel","text":"<p>Kopiering av nyckel g\u00f6rs av\u00a0L\u00e5s Larmteknik V\u00e4rmd\u00f6 AB mot uppvisande av av senaste m\u00e5nadsfaktura, giltig legitimation samt uppvisande av fysisk nyckel. Adress:\u00a0M\u00f6rtn\u00e4s Hagv\u00e4g 1, telefon: 08 570 105 55.</p>"},{"location":"boendeinformation/nycklar.html#tagg","title":"Tagg","text":"<p>Om du har f\u00f6rlorat eller har en tagg som slutat fungera,\u00a0v\u00e4nligen h\u00f6r av dig till styrelsen p\u00e5\u00a0styrelsen@brfglasera.se.\u00a0Ers\u00e4ttning av f\u00f6rlorad tagg debiteras 40:- p\u00e5 n\u00e4stkommande m\u00e5nadshyra.</p>"},{"location":"boendeinformation/parkering.html","title":"Parkering","text":"<p>F\u00f6reningen har 54 parkeringsplatser som tillg\u00e4nglig f\u00f6r f\u00f6reningens medlemmar att hyra i Porslinsgaraget som ligger p\u00e5 Wilhelms K\u00e5ges gata. Om ni \u00e4r intresserade av att hyra en parkeringsplats hittar ni information h\u00e4r.</p>"},{"location":"boendeinformation/regler.html","title":"Regler","text":""},{"location":"boendeinformation/sophantering.html","title":"Sophantering","text":"<p>P\u00e5 g\u00e5rden finns det beh\u00e5llare f\u00f6r kompost och br\u00e4nnbart avfall. Allt annat avfall, s\u00e5som plast, wellpapp, papper, batterier, glas och metall, m\u00e5ste sorteras separat. Dessa material kan l\u00e4mnas vid Villagatan 1, d\u00e4r kommunen har st\u00e4llt upp containrar f\u00f6r respektive avfallsslag.</p> <p>Vi uppmanar alla att hj\u00e4lpa till att sortera r\u00e4tt f\u00f6r att bidra till en h\u00e5llbar milj\u00f6.</p>"},{"location":"boendeinformation/v%C3%A4rme_vatten_ventilation.html","title":"V\u00e4rme, Vatten och Ventilation","text":""},{"location":"boendeinformation/v%C3%A4rme_vatten_ventilation.html#varme","title":"V\u00e4rme","text":"<p>V\u00e4rmen till v\u00e5ra radiatorer regleras fr\u00e5n en utomhustermostat. Under h\u00f6sten med varma dagar och kyligare n\u00e4tter upplevs ofta radiatorerna som svala, ljumna eller kalla. N\u00e4r kylan ute \u00e4r j\u00e4mnare s\u00e5 blir ocks\u00e5 elementen varmare. Om ett element inte blir varmt under den kyliga/kalla perioden av \u00e5ret, k\u00e4nn d\u00e5 p\u00e5 r\u00f6ret som g\u00e5r till elementet. \u00c4r r\u00f6ret varmt och elementet kallt s\u00e5 kan det vara stopp i infl\u00f6det till elementet. Ett tips \u00e4r att \"motionera\" termostaten p\u00e5 elementet fram och tillbaka. Om problem kvarst\u00e5r s\u00e5 felanm\u00e4l till WIAB.</p> <p>Om termostaten p\u00e5 elementet st\u00e5r p\u00e5 h\u00f6gsta kan det ibland f\u00f6rekomma susningar. Ofta f\u00f6rsvinner det om termostaten s\u00e4nks n\u00e5got, vilket inte g\u00f6r n\u00e5gon n\u00e4mnv\u00e4rd skillnad p\u00e5 v\u00e4rmeinfl\u00f6det.</p> <p>Om l\u00e4genheten upplevs som kall, s\u00e5 m\u00e4t med en termometer mitt i rummet. Minst 1 meter fr\u00e5n golvet. Understiger temperaturen 19 grader, felanm\u00e4l d\u00e5 hos WIAB.</p> <p>Se ocks\u00e5 till att inga m\u00f6bler eller gardiner blockerar v\u00e4rmen fr\u00e5n elementen.</p>"},{"location":"nyheter/index.html","title":"Senaste nyheter","text":""},{"location":"nyheter/2023/09/24/h%C3%B6sten-%C3%A4r-p%C3%A5-int%C3%A5gande.html","title":"H\u00f6sten \u00e4r p\u00e5 int\u00e5gande","text":"<p>Och underh\u00e5llet av v\u00e5r fastighet forts\u00e4tter. Som n\u00e4mndes tidigare \u00e4r en stamspolning inplanerad. Det kommer att ske under v 42 (16 - 20 oktober). Avisering sker till respektive l\u00e4genhet minst tre dagar innan av Sortera Industry. Om du ej kan vara hemma s\u00e4tt l\u00e5set i servicel\u00e4ge.</p> <p>Hur gick det d\u00e5 med OVK, obligatorisk ventilationskontroll, i v\u00e5ras?! Kontrollen g\u00f6rs f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att ventilationen fungerar som den ska och att inomhusluften \u00e4r bra. Franska Bukten som utf\u00f6rde OVK kom in i de flesta l\u00e4genheterna dock visade det sig att f\u00f6r l\u00e5ga fr\u00e5nluftsfl\u00f6den i ett st\u00f6rre antal l\u00e4genheter. Luftv\u00e4xling m\u00e5ste ocks\u00e5 bed\u00f6mas ske p\u00e5 ett s\u00e4tt s\u00e5 att god luftkvalitet kan n\u00e5s.</p> <p>I v\u00e5r fastighet kommer tilluften(uteluft) in genom ventiler bakom elementen. Uteluftstillf\u00f6rsel ska finnas till varje rum f\u00f6r att luftv\u00e4xlingen ska fungera. Vid f\u00f6r\u00e4ndring av l\u00e4genhetens utformning m\u00e5ste fortsatt varje rum ha en uteluftsventil. Det r\u00e4cker ej med en ventil mellan rum. Ett nytt tillf\u00e4lle kommer att planeras in d\u00e5 rensning av kanaler samt injustering/m\u00e4tning av ventilation g\u00f6rs. D\u00e5 kommer \u00e4ven bed\u00f6mning g\u00f6ras att alla utrymmen som kan anses vara ett rum har god luftv\u00e4xling, vilket kr\u00e4vs f\u00f6r en godk\u00e4nd OVK.</p> <p>Om ni har ett tillbyggt rum \u00e4r alternativet att l\u00e5ta l\u00e4genheten \u00e5terg\u00e5 till den ursprungliga rumsf\u00f6rdelningen eller att hitta en l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 ute/tilluft till alla rum. Ett enkelt och kostnadseffektivt alternativ hade varit att montera en ventil i f\u00f6nsterkarmen. Tyv\u00e4rr fungerar det ej och h\u00e5ltagning m\u00e5ste ske i fasad. Detta \u00e4r mer kostsamt samt att vi m\u00e5ste s\u00e4kerst\u00e4lla att det ej har n\u00e5gon p\u00e5verkan p\u00e5 prestanda och garanti f\u00f6r v\u00e5r fastighet.</p> <p>Alla kostnader f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla till ursprungliga antalet rum eller en m\u00f6jlig l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 tilluft(utifr\u00e5n) st\u00e5r ber\u00f6rd l\u00e4genhetsinnehavare f\u00f6r sj\u00e4lv.</p> <p>Om ni har ett tillbyggt rum</p> <p>V\u00e4nligen kontakta styrelsen f\u00f6r besked om ni planerar \u00e5terst\u00e4lla l\u00e4genheten till ursprunget betr\u00e4ffande antal rum. Utifr\u00e5n detta kan vi planera in n\u00e4r ny kontroll av ventilation kan ske. F\u00f6r mer information kan du l\u00e4sa i Boverket Byggregler BBR i till exempel avsnitt 6 om hygien, h\u00e4lsa och milj\u00f6.</p> <p>D\u00e4r st\u00e5r det att rum ska ha kontinuerlig luftv\u00e4xling d\u00e5 de anv\u00e4nds. Uteluftsfl\u00f6det ska vara l\u00e4gst 0,35 l/s per m2 golvarea. Det st\u00e5r vidare olika exempel p\u00e5 att t ex bost\u00e4ders sovrum b\u00f6r ha ett minsta tilluftsfl\u00f6de p\u00e5 4 l/s per sekund och sovplats.</p> <p>Elst\u00f6d har s\u00f6kts och Brf Glasera f\u00e5r ta del av ca 55 000 kr. Leverant\u00f6r f\u00f6r gemensamt elabonnemang och IMD best\u00e4ms i h\u00f6st och mer information kommer betr\u00e4ffande vad det inneb\u00e4r. Styrelsen har sett \u00f6ver avtal med ekonomisk/teknisk f\u00f6rvaltare och nya leverant\u00f6rer fr\u00e5n 2024 vilket vi kommer ber\u00e4tta mer om inf\u00f6r \u00e5rsskiftet.</p> <p>H\u00e4lsningar Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2023/11/28/snart-dags-f%C3%B6r-adventsmingel-p%C3%A5-g%C3%A5rden-312-kl-15-passa-p%C3%A5-att-prata-med-grannar-och-dryfta-funderingar-med-styrelsen.html","title":"Snart dags f\u00f6r adventsmingel p\u00e5 g\u00e5rden 3/12 kl 15, passa p\u00e5 att prata med grannar och dryfta funderingar med styrelsen.","text":"<p>Bra h\u00f6rsammat! Sortera kunde utf\u00f6ra stamspolning i 82 av 84 l\u00e4genheter samt i lokalen (Naprapaten). Ofta r\u00e4knar de med ett tapp p\u00e5 10% d\u00e4r de inte kommer in.</p> <p>Inf\u00f6r upphandling av f\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6r fastigheten kommer en f\u00f6r\u00e4ndring ang\u00e5ende bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg. Fr\u00e5n att som i dag ing\u00e5 i f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring till att var och en l\u00e4gger till det sj\u00e4lv i sin egen hemf\u00f6rs\u00e4kring. Mer f\u00f6rdelaktigt f\u00f6r f\u00f6reningen och respektive boende. Separat information kommer.</p> <p>Till v\u00e5ren 2024 planeras rensning av kanaler och injustering av ventilation f\u00f6r godk\u00e4nd OVK. Innan det tillf\u00e4llet beh\u00f6ver tillbyggda rum hanteras s\u00e5 vi vet att det inte kommer att orsaka nedslag.</p> <p>Det har nu visat sig att det g\u00e5r att montera en spaltventil d\u00e5 framkom att en boende redan gjort det i samband med tillbyggnad av rum(tack f\u00f6r info!). F\u00f6r ett korrekt och kostnadseffektivt utf\u00f6rande samt smidigt hanterande samordnas denna insats s\u00e5 kontakta v\u00e4nligen styrelsen om ni inte gjort det \u00e4nnu om t\u00e4nker beh\u00e5lla det tillbyggda rummet. Ber\u00f6rda informeras vidare.</p> <p>Alla kostnader f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla till ursprungliga antalet rum eller en m\u00f6jlig l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 tilluft(utifr\u00e5n) st\u00e5r ber\u00f6rd l\u00e4genhetsinnehavare f\u00f6r sj\u00e4lv. Liksom om inte godk\u00e4nd \u00e5tg\u00e4rds g\u00f6rs kring ett tillbyggt rum och det p.g.a det blir nedslag vid n\u00e4sta kontroll (i v\u00e5r).</p> <p>Leverant\u00f6r f\u00f6r inf\u00f6rande av gemensam el och IMD \u00e4r best\u00e4md. Vattenfall, v\u00e5r eln\u00e4ts\u00e4gare har l\u00e5nga handl\u00e4ggningstider och kan ta upp mot ett \u00e5r innan gemensamt elabonnemang inf\u00f6rs. Information kommer ut n\u00e4r det n\u00e4rmar sig.</p> <p>Enligt ekonomisk plan h\u00f6js avgiften 2% fr\u00e5n januari 2024. Fler l\u00e5n har lagts om i h\u00f6st och r\u00e4ntekostnaderna \u00f6kar v\u00e4sentligt. F\u00f6reningen har en bra kassa men ytterligare h\u00f6jningar av avgift kommer att beh\u00f6vas under 2024. Vi inleder \u00e5ret med en ny ekonomisk f\u00f6rvaltare, Fastum, och i samr\u00e5d med denna kommer plan f\u00f6r kommande avgiftsh\u00f6jningar att l\u00e4ggas med b\u00f6rjan fr\u00e5n kvartal 2.</p> <p>Teknisk sk\u00f6tsel kommer WIAB att st\u00e5 f\u00f6r fr\u00e5n och med \u00e5rsskiftet och vi har inlett kontakt ang\u00e5ende v\u00e5rt v\u00e4rmesystem. Mer information kommer n\u00e4r blir dags.</p> <p>Ni har kanske h\u00f6rt om att kommunerna ska sk\u00f6ta insamlingen av f\u00f6rpackningsavfall fr.o.m n\u00e4sta \u00e5r och senast 2027 ska fastighetsn\u00e4ra insamling vara inf\u00f6rt. Hur det g\u00e5r att inf\u00f6ra f\u00f6r v\u00e5r f\u00f6reningen beh\u00f6ver utredas till dess.</p> <p>P\u00e5 tal om sopsortering, t\u00e4nk p\u00e5 att vi kastar v\u00e5ra sopor i tunnor. S\u00e5 om fullt och trycker in ytterligare sopor kan de falla ner/hamna utanf\u00f6r tunnan. Det blir ofr\u00e4scht och kostar f\u00f6reningen extra. Att \u00f6ppna en till soplucka n\u00e4r ser fullt ut tar n\u00e5gon extra minut men \u00e4r ocks\u00e5 ett enkelt s\u00e4tt att bidra och ta ansvar f\u00f6r f\u00f6reningens b\u00e4sta. Tack.</p> <p>\u00c4ntligen har vi en ny uppdaterad websida f\u00f6r Brf Glasera! L\u00e4s d\u00e4r mer om din f\u00f6rening brfglasera.se.</p> <p>Hoppas vi ses p\u00e5 adventsminglet!</p> <p>H\u00e4lsningar</p> <p>Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024/01/18/viktig-information-till-f%C3%B6reningens-medlemmar.html","title":"Viktig information till f\u00f6reningens medlemmar","text":"<p>Bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens fastighetsf\u00f6rs\u00e4kring kommer fr\u00e5n och med den 2024-03-01 inte l\u00e4ngre omfatta kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg.</p> <p>Det inneb\u00e4r att boende i f\u00f6reningen m\u00e5ste kontakta sitt f\u00f6rs\u00e4kringsbolag och l\u00e4gga till ett eget bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg till sin hemf\u00f6rs\u00e4kring senast per den 2024-03-01.</p>"},{"location":"nyheter/2024/01/18/viktig-information-till-f%C3%B6reningens-medlemmar.html#hur-lagger-man-till-ett-eget-privat-bostadsrattstillagg","title":"Hur l\u00e4gger man till ett eget (privat) bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg?","text":"<p>Detta g\u00f6r den boende enkelt genom att ringa sitt hemf\u00f6rs\u00e4kringsbolag som d\u00e5 omg\u00e5ende kompletterar hemf\u00f6rs\u00e4kringen. Mer om kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg Tanken med det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget var ursprungligen god och syftade till att ge samtliga medlemmar ett prisv\u00e4rt f\u00f6rs\u00e4kringsskydd - varp\u00e5 flertalet bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar kompletterade f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring med det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget. Helt i linje med f\u00f6rs\u00e4kringsbranschens d\u00e5varande rekommendationer.</p> <p>P\u00e5 senare tid har det dock framkommit att medlemmen kan f\u00e5 ett v\u00e4sentligt s\u00e4mre skydd j\u00e4mf\u00f6rt med det skydd medlemmen f\u00e5r genom ett privat bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg (tecknat till medlemmens hemf\u00f6rs\u00e4kring). I v\u00e4rsta fall kan f\u00f6rs\u00e4kringsskyddet helt komma att falla bort d\u00e5 f\u00f6rs\u00e4kringsbolagen kan st\u00e4lla h\u00f6gre krav p\u00e5 en f\u00f6rs\u00e4kringstagare som \u00e4r juridisk person (f\u00f6reningen) j\u00e4mf\u00f6rt med en fysisk person (privatperson). S\u00e5 var det inte t\u00e4nkt att fungera men har under senare tid bekr\u00e4ftats i praktiken.</p> <p>D\u00e4rtill har det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget lett till att allt fler vattenskador belastar bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring varp\u00e5 flera f\u00f6rs\u00e4kringsbolag helt slutat erbjuda kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg till bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar pga. bristande l\u00f6nsamhet.</p>"},{"location":"nyheter/2024/01/18/viktig-information-till-f%C3%B6reningens-medlemmar.html#vad-ar-ett-bostadsrattstillagg","title":"Vad \u00e4r ett bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg?","text":"<p>En vanlig hemf\u00f6rs\u00e4kring g\u00e4ller all l\u00f6s egendom och eventuella merkostnader. Exempel p\u00e5\u030a merkostnad \u00e4r tillf\u00e4lligt boende om medlemmen inte kan bo kvar under reparationstiden. Den g\u00e4ller d\u00e4remot inte \u201dbyggnaden\u201d, d.v.s. golv och v\u00e4ggar. Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget f\u00f6rs\u00e4krar den del av byggnaden som bostadsr\u00e4ttshavaren \u00e4r underh\u00e5llsansvarig f\u00f6r.</p>"},{"location":"nyheter/2024/01/18/viktig-information-till-f%C3%B6reningens-medlemmar.html#vad-ar-medlemmen-underhallsansvarig-for-i-en-bostadsratt","title":"Vad \u00e4r medlemmen underh\u00e5llsansvarig f\u00f6r i en bostadsr\u00e4tt?","text":"<p>Gr\u00e4nsen mellan medlemmens och f\u00f6reningens underh\u00e5llsansvar kan se olika ut. Bostadsr\u00e4ttslagen l\u00e4gger grunden men f\u00f6reningens stadgar p\u00e5verkar ocks\u00e5 ansvarsf\u00f6rdelningen. Det normala \u00e4r att medlemmen ansvarar f\u00f6r alla ytskikt som golv, v\u00e4ggar, kakel i badrum etc. F\u00f6reningen \u00e4r sedan ansvarig f\u00f6r materialet innanf\u00f6r ytskiktet. Man kan s\u00e4ga att f\u00f6reningen ansvarar f\u00f6r husets stomme (bj\u00e4lklag, reglar), ytterv\u00e4ggar, tak och grund.</p>"},{"location":"nyheter/2024/01/18/viktig-information-till-f%C3%B6reningens-medlemmar.html#exempel-pa-gransdragningar","title":"Exempel p\u00e5 gr\u00e4nsdragningar","text":"<p>H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra exempel p\u00e5 hur det kan se ut. Observera att det kan se olika ut fr\u00e5n fall till fall och att det h\u00e4r bara ska ses som exempel. Vattenskada i k\u00f6k</p> <ul> <li>K\u00f6ksbordet \u2013 medlemmens ansvar, hemf\u00f6rs\u00e4kringen t\u00e4cker.</li> <li>Golvet \u2013 medlemmens ansvar, bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg kr\u00e4vs.</li> <li>Bj\u00e4lklaget ner mot grannen, bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens ansvar. G\u00e5r p\u00e5   f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/01/27/instruktion-f%C3%B6r-byte-av-tilluftsfilter-modell-planfilter.html","title":"Instruktion f\u00f6r byte av tilluftsfilter modell: Planfilter","text":"<p>Lyft av locket p\u00e5 filterdonet bakom radiatorn med b\u00e5da h\u00e4nderna. F\u00f6r sp\u00e4rrarna (om det finns) ut\u00e5t med tummarna.</p> <ol> <li>Ta f\u00f6rsiktigt ut det gamla filtret och stoppa genast ned det i en plastp\u00e5se.</li> <li>S\u00e4tt i det nya filtret med den luddiga sidan UTAT, mot gatan/terr\u00e4ngen/vattnet. Var    noga med att filtret verkligen kommer ner helt i donet. Skall du ocks\u00e5 ha kolfilter    s\u00e4tts det in tillsammans med det vita filtret s\u00e5 att det vita filtret \u00e4r n\u00e4rmast v\u00e4ggen.</li> <li>S\u00e4tt tillbaka locket ordentligt. Kolla att sp\u00e4rrarna griper tag.</li> <li>Du har nu installerat ett tilluftsfilter fr\u00e5n Folkfilter. Tillverkat av ett filtermedia som    rekommenderas av Astma &amp; Allergif\u00f6rbundet i Sverige. Alla v\u00e5ra filter \u00e4r tillverkade    helt och h\u00e5llet i Sverige, filtren best\u00e5r av ett grovfilter G4 och ett finfilter F7.</li> </ol> <p>Du kan l\u00e4sa mer om filtren och deras prestanda p\u00e5 Folkfilters hemsida.</p>"},{"location":"nyheter/2024/02/13/2024-har-startat.html","title":"2024 har startat","text":"<p>Mycket sn\u00f6 och is och en del skottning och sandning b\u00f6rjade det nya \u00e5ret med. Trevligt med riktig vinter men ocks\u00e5 \u00f6kade kostnader f\u00f6r detta. \u00c4ven mycket grus utomhus som l\u00e4tt dras in. N\u00e4r grus hamnar i sp\u00e5ret f\u00f6r hissd\u00f6rren kan det f\u00f6rorsaka problem med hissen. L\u00e5t oss hj\u00e4lpas \u00e5t att undvika ol\u00e4genhet och kostnader f\u00f6r on\u00f6diga stopp i hissen \u2013 stampa av grus utanf\u00f6r porten och p\u00e5 mattorna som finns innanf\u00f6r portarna. Undvik att ta med grus till hissen d\u00e4r det kan hamna i hissp\u00e5ren! Tack.</p> <p>Den stora \u00f6kningen av kostnader f\u00f6r f\u00f6reningen kommer fr\u00e4mst fr\u00e5n \u00f6kade r\u00e4ntekostnader. Som meddelats tidigare kommer en h\u00f6jning av avgiften ovanp\u00e5 den om 2% som skedde i januari.</p>"},{"location":"nyheter/2024/02/13/2024-har-startat.html#avgiften-hojs-med-ytterligare-3-fran-och-med-april","title":"Avgiften h\u00f6js med ytterligare 3% fr\u00e5n och med april.","text":"<p>Information har skickats ut om att brf Glasera har en ny fastighetssk\u00f6tare fr\u00e5n WIAB och hur felanm\u00e4lan g\u00f6rs. Om du upplever att det \u00e4r kallt i l\u00e4genheten kontrollera att temperaturen understiger 19 grader innan g\u00f6r felanm\u00e4lan. Det kan upplevas kyligare \u00e4n det \u00e4r i och med drag fr\u00e5n uteluftsventilen. \u00c4ven om elementet \u00e4r kallt beh\u00f6ver det ej betyda att n\u00e5got fel. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 att inte t\u00e4cka f\u00f6r elementen med tjocka gardiner eller m\u00f6bler.</p>"},{"location":"nyheter/2024/02/13/2024-har-startat.html#hur-mater-jag-temperaturen-i-min-lagenhet","title":"Hur m\u00e4ter jag temperaturen i min l\u00e4genhet?","text":"<p>F\u00f6r att m\u00e4ta om rummet h\u00e5ller r\u00e4tt temperatur \u00e4r det viktigt att du m\u00e4ter p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt. Du m\u00e4ter temperaturen i mitten av rummet ca 1,5 meter upp fr\u00e5n golvet. \u00c4r det 19 grader har du en normal inomhustemperatur och elementet kan vara kallt samtidigt som temperaturen i l\u00e4genheten \u00e4r \u00f6ver 19 grader.</p> <p>Rensning av ventilationskanaler och ny injustering/m\u00e4tning planeras senare under \u00e5ret (f\u00f6r en godk\u00e4nd OVK, obligatorisk ventilationskontroll). Inf\u00f6r det beh\u00f6ver tillbyggda rum hanteras s\u00e5 ej orsakar nedslag. Alla kostnader f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla till ursprungliga antalet rum eller f\u00f6r att f\u00e5 tilluft(utifr\u00e5n) st\u00e5r ber\u00f6rd l\u00e4genhetsinnehavare f\u00f6r sj\u00e4lv. Liksom om blir nedslag pga av ett tillbyggt rum som ej har tilluft utifr\u00e5n.</p> <p>Kostnadsuppskattning, n\u00e4rmare 8\u00a0000 SEK , montering spaltventil i f\u00f6nster i tillbyggt rum (som nu bekr\u00e4ftats \u00e4r en m\u00f6jlig l\u00f6sning, f\u00f6r s\u00e4ker hantering beh\u00f6ver en del arbete ske utifr\u00e5n och en lift hyras -&gt; h\u00f6gre kostnad). Detta kan g\u00f6ras i samband med injustering av ventilationen.</p> <p>Har ni ett tillbyggt rum som ni vill ha kvar och d\u00e4rav \u00f6nskar spaltventil kontakta v\u00e4nligen styrelsen@brfglasera.se innan sista mars s\u00e5 sammanst\u00e4ller vi i vilka l\u00e4genheter detta ska utf\u00f6ras. En del har meddelat tidigare men uppskattar att ni som \u00f6nskar detta h\u00f6r av er igen d\u00e5 g\u00e5tt ett tag sen detta inleddes. Fakturering sker direkt till ber\u00f6rda boende med ROT-avdrag vad g\u00e4ller montaget.</p>"},{"location":"nyheter/2024/02/13/2024-har-startat.html#forsakring-paminnelse","title":"F\u00f6rs\u00e4kring p\u00e5minnelse","text":"<p>Som informerats om tidigare kommer f\u00f6reningens fastighetsf\u00f6rs\u00e4kring ej l\u00e4ngre omfatta ett kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg (fr.o.m 2024-03-01). Det inneb\u00e4r att respektive boende beh\u00f6ver ett bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg i egen hemf\u00f6rs\u00e4kring. Om ej gjort detta \u00e4nnu kontakta ditt f\u00f6rs\u00e4kringsbolag s\u00e5 kan de komplettera din hemf\u00f6rs\u00e4kring omg\u00e5ende.</p>"},{"location":"nyheter/2024/03/14/st%C3%A4ddag.html","title":"St\u00e4ddag","text":"<p>Kom och tr\u00e4ffa dina grannar!</p> <p>S\u00f6ndagen den 21 april klockan 14:00 ses vi p\u00e5 g\u00e5rden.</p> <p>Vi hj\u00e4lps \u00e5t att olja in v\u00e5ra utem\u00f6bler, se \u00f6ver sandl\u00e5dan och grillen p\u00e5 g\u00e5rden. \u00c4ven viss tr\u00e4dg\u00e5rdsarbete kommer att beh\u00f6vas.</p> <p>Vi avslutar dagen med att grilla korv och mingla lite p\u00e5 v\u00e5r fina innerg\u00e5rd. Om du har f\u00f6rslag p\u00e5 vad mer som kan g\u00f6ras denna dag, kan du mejla detta senast den 16 april till styrelsen@brfglasera.se.</p> <p>Varmt v\u00e4lkommen till \u00e5rets st\u00e4ddag h\u00e4lsningar styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024/04/16/v%C3%A5ren-%C3%A4r-h%C3%A4r.html","title":"V\u00e5ren \u00e4r h\u00e4r","text":"<p>Blandad v\u00e4der i april, blir inte alltid som man vill.... Den planerade st\u00e4ddagen blev framflyttad pga v\u00e4derf\u00f6rh\u00e5llanden. Vi ses ist\u00e4llet i slutet av april.</p>"},{"location":"nyheter/2024/04/16/v%C3%A5ren-%C3%A4r-h%C3%A4r.html#staddag-sondag-21-april-1400","title":"St\u00e4ddag s\u00f6ndag 21 april 14:00","text":"<p>Ventilation: rensning kanaler, ny injustering/m\u00e4tning planerad (f\u00f6r en godk\u00e4nd OVK) mitten av maj.</p>"},{"location":"nyheter/2024/04/16/v%C3%A5ren-%C3%A4r-h%C3%A4r.html#ovk-vecka-20-13-17-maj","title":"OVK vecka 20, 13-17 maj","text":"<p>Avisering om detta kommer fr\u00e5n Franska Bukten. Om ej hemma under aviserad tid s\u00e4tt l\u00e5set i servicel\u00e4ge. Vecka 19 monteras spaltventiler i ber\u00f6rda l\u00e4genheter (tillbyggda rum). Ett godk\u00e4nnande av styrelsen beh\u00f6vs om \u00f6nskar g\u00f6ra st\u00f6rre f\u00f6r\u00e4ndringar i sin l\u00e4genhet som tex tillbyggt rum.</p> <p>Under \u00e5ren har upplevts en del problem med v\u00e4rme resp. ljud v\u00e4rmesystemet. Det ses \u00f6ver liksom m\u00f6jligheter att optimera/balansera v\u00e4rmesystemet f\u00f6r att energi-och kostnadseffektivisera.</p> <p>Ibland kan tillf\u00e4lligt k\u00e4nnas svalare i l\u00e4genheten som vid v\u00e4derv\u00e4xlingar liksom att element kan vara kalla samtidigt som tillr\u00e4cklig rumstemperatur. D\u00e4rav rekommendation g\u00f6r felanm\u00e4lan f\u00f6rst efter att kontrollerat temp. i rummet. En del \u00e5tg\u00e4rder ligger under den boendes egna ansvar och kostnaden vid utryckning kan d\u00e5 komma att direkt belasta den ber\u00f6rda medlemmen.</p> <p>Indirekt belastas f\u00f6rst\u00e5s alla boende av de kostnader som finns och uppkommer inom f\u00f6reningen. Genom varsamhet om gemensamma ytor inomhus/utomhus, att sophantering och hissar hanteras v\u00e4l, att vatten anv\u00e4nds med f\u00f6rnuft osv kan kostnader f\u00f6r dessa omr\u00e5den optimeras.</p>"},{"location":"nyheter/2024/04/16/v%C3%A5ren-%C3%A4r-h%C3%A4r.html#nationellt-krav-pa-utsortering-av-ickeflytande-matavfall-samt-flytande-fett","title":"Nationellt krav p\u00e5 utsortering av ickeflytande matavfall samt flytande fett","text":"<p>Brf Glasera har separata k\u00e4rl f\u00f6r matavfall och fr\u00e5n och med 1 januari 2024 \u00e4r det enligt lag obligatoriskt f\u00f6r alla att sortera ut matavfall. Flytande fett f\u00e5r ej h\u00e4llas i avlopp utan ska sorteras ut.</p> <p>Tips f\u00f6r att sortera ut flytande fett</p> <p>Torka ur anv\u00e4nd stekpanna, bunke/sk\u00e5l med hush\u00e5llspapper: Sl\u00e4ng pappret i matavfallsp\u00e5sen.</p> <p>L\u00e5t lite st\u00f6rre m\u00e4ngder stekflott stelna i en kopp i kylsk\u00e5pet: Vid st\u00f6rre m\u00e4ngd stekflott som t ex. om du steker fl\u00e4sk-h\u00e4ll \u00f6ver flottet i en kopp som f\u00e5r st\u00e5 en stund i kylen. N\u00e4r fettet stelnat \u00e4r det l\u00e4tt att skrapa ur direkt i p\u00e5sen f\u00f6r matavfall.</p> <p>Samla flytande avsvalnat fett i en plastflaska med hj\u00e4lp av en tratt: N\u00e4r flaskan \u00e4r full l\u00e4mnas den in p\u00e5 \u00e5tervinningscentralen.</p>"},{"location":"nyheter/2024/06/01/sommarv%C3%A4rme.html","title":"Sommarv\u00e4rme","text":"<p>Sommarv\u00e4rme \u00e4r h\u00e4r. Hur som helst beh\u00f6ver ej vrida ner termostaterna p\u00e5 elementen. De k\u00e4nner av n\u00e4r tillr\u00e4ckligt varmt i l\u00e4genheterna. V\u00e4rmesystemet \u00e4r ej heller ig\u00e5ng om tillr\u00e4ckligt varmt utomhus. Det \u00e4r ocks\u00e5 bra att nu under sommaren, vrida termostaten fram och tillbaka n\u00e5gra g\u00e5nger, i alla fall ett par tillf\u00e4llen innan h\u00f6sten kommer. Det kan f\u00f6rebygga ev. problem inf\u00f6r uppv\u00e4rmningss\u00e4songen.</p>"},{"location":"nyheter/2024/06/01/sommarv%C3%A4rme.html#el","title":"El","text":"<p>\u00d6verg\u00e5ngen till v\u00e5rt gemensamma elavtal nu \u00e4r genomf\u00f6rd. Vattenfall har sagt upp era individuella elavtal och fr\u00e5n och med nu g\u00e4ller v\u00e5rt gemensamma elavtal f\u00f6r hela bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningen. Detta \u00e4r ett steg i planen att installera solceller i framtiden och d\u00e5 kunna utnyttja producerad solel b\u00e4ttre. Det gemensamma elavtalet inneb\u00e4r \u00e4ven minskade fasta elkostnader f\u00f6r respektive boende.</p> <p>Varje boende kommer \u00e4ven forts\u00e4ttningsvis betala f\u00f6r sin f\u00f6rbrukning av el inom sin l\u00e4genhet, IMD- individuell m\u00e4tning och debitering. Den kostnaden kommer att dyka upp p\u00e5 er vanliga avgiftsavi. Det \u00e4r en viss f\u00f6rdr\u00f6jning fr\u00e5n att m\u00e4tningen av f\u00f6rbrukning g\u00f6rs till kommer p\u00e5 fakturan. S\u00e5 m\u00e4tning har skett fr\u00e5n att elm\u00e4tarbytet gjordes 25/6, f\u00f6r f\u00f6rbrukning, antal kWh, och juni/juli f\u00f6rbrukning sl\u00e5s samman och kommer p\u00e5 avgiftsavi d\u00e4refter.</p>"},{"location":"nyheter/2024/06/01/sommarv%C3%A4rme.html#ventilation","title":"Ventilation","text":"<p>OVK nu godk\u00e4nd efter rensning kanaler, nya injusteringar och m\u00e4tningar.</p>"},{"location":"nyheter/2024/06/01/sommarv%C3%A4rme.html#vatten","title":"Vatten","text":"<p>Var varsam med vattenanv\u00e4ndning. 60 procent av V\u00e4rmd\u00f6s kommunala vatten kommer fr\u00e5n Stockholm Vatten och Avfall som under perioder med v\u00e4rmeb\u00f6lja har utmaningar att leverera dricksvatten till sina kunder n\u00e4r behovet \u00f6kar dramatiskt. F\u00f6r att m\u00f6ta behovet f\u00e5r vattenverken jobba f\u00f6r fullt och kan d\u00e5 n\u00e5 sin maxkapacitet. Risken finns att vattnet och trycket i ledningen minskar och i v\u00e4rsta fall kan en del bli helt utan vatten. Vattnet fr\u00e5n v\u00e5rt egna vattenverk p\u00e5 Ingar\u00f6 r\u00e4cker inte till f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6rja hela V\u00e4rmd\u00f6. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste vi som anv\u00e4nder oss av kommunalt vatten hj\u00e4lpas \u00e5t att spara p\u00e5 vattnet. Tips hur kan spara vatten i vardagen. Om alla g\u00f6r en liten insats ger en stor skillnad i slut\u00e4ndan.</p> <ul> <li>Fyll disk- och tv\u00e4ttmaskinen full innan du k\u00f6r ig\u00e5ng   dem och anv\u00e4nd kortprogram</li> <li>Diska inte under rinnande vatten</li> <li>Ta en kort   dusch ist\u00e4llet f\u00f6r en l\u00e5ng</li> <li>St\u00e4ng av vattnet medan du schamponerar h\u00e5ret</li> <li>L\u00e5t   inte vattnet rinna n\u00e4r du borstar t\u00e4nderna</li> <li>Ha en kanna vatten i kylen   ist\u00e4llet f\u00f6r att spola f\u00f6r att f\u00e5 det kallt</li> <li>Laga alla droppande kranar och   rinnande toaletter. En droppande kran kan f\u00f6rbruka cirka 1 500 liter vatten per   \u00e5r!</li> <li>Vattna p\u00e5 kv\u00e4llen eller morgonen d\u00e5 avdunstningen \u00e4r som minst.</li> </ul> <p>Trevlig sommar! H\u00e4lsningar Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024/08/04/%C3%A4nnu-%C3%A4r-sommaren-h%C3%A4r.html","title":"\u00c4nnu \u00e4r sommaren h\u00e4r","text":"<p>och inget v\u00e4rmebehov inomhus. Liten p\u00e5minnelse motionera ventilerna p\u00e5 elementen lite grand, vrid termostaten fram och tillbaka n\u00e5gra g\u00e5nger, s\u00e5 de \u00e4r i form till h\u00f6sten och kallare dagar \u00e4r h\u00e4r.</p>"},{"location":"nyheter/2024/08/04/%C3%A4nnu-%C3%A4r-sommaren-h%C3%A4r.html#el","title":"EL","text":"<p>\u00d6verg\u00e5ngen till v\u00e5rt gemensamma elavtal genomf\u00f6rdes i slutet av juni. Detta \u00e4r ett steg i planen att installera solceller i framtiden och d\u00e5 kunna utnyttja producerad solel b\u00e4ttre. Det gemensamma elavtalet inneb\u00e4r \u00e4ven minskade fasta elkostnader f\u00f6r respektive boende.</p> <p>Varje boende kommer \u00e4ven forts\u00e4ttningsvis betala f\u00f6r sin f\u00f6rbrukning av el inom sin l\u00e4genhet, IMD- individuell m\u00e4tning och debitering. \u00c4ven en mindre fast m\u00e5nadsavgift f\u00f6r hantering av IMD. Den kostnaden kommer att dyka upp p\u00e5 er vanliga avgiftsavi fr\u00e5n Fastum. Det \u00e4r en viss f\u00f6rdr\u00f6jning fr\u00e5n att m\u00e4tningen av f\u00f6rbrukning g\u00f6rs till kommer p\u00e5 fakturan. S\u00e5 f\u00f6rsta debitering kommer i oktober f\u00f6r juni (fr\u00e5n 25/6) och juli m\u00e5nads f\u00f6rbrukning.</p>"},{"location":"nyheter/2024/08/04/%C3%A4nnu-%C3%A4r-sommaren-h%C3%A4r.html#brandskydd","title":"Brandskydd","text":"<p>Styrelsen sk\u00f6ter ett systematiskt brandskyddsarbete f\u00f6r fastigheten. Det inneb\u00e4r att det finns en rutin f\u00f6r att se till att fastighetens brandskydd kontrolleras regelbundet liksom att trapphuset h\u00e5lls fritt fr\u00e5n f\u00f6rvaring.</p> <p>I varje l\u00e4genhet finns det brandvarnare och dessa ansvarar respektive boende f\u00f6r sj\u00e4lva. Det inneb\u00e4r att testa funktionen regelbundet, byta batteri och reng\u00f6ra dem.</p> <p>Det g\u00e5r att anm\u00e4la sig till en sms-tj\u00e4nst f\u00f6r att f\u00e5 p\u00e5minnelse att testa funktionen. MSB hemsida Ha en fungerande brandvarnare hemma (msb.se).</p> <p>N\u00e4r det \u00e4r dags att byta batteri avger brandvarnaren en kort signal ungef\u00e4r en g\u00e5ng per minut. Den b\u00f6rjar varna n\u00e4r niv\u00e5n i batteriet sjunker. D\u00e5 \u00e4r det cirka 30 dagar kvar tills batteriet \u00e4r helt slut.</p> <p>Tips Du som \u00e4r 67 \u00e5r eller \u00e4ldre kan f\u00e5 hj\u00e4lp av kommunens fixartj\u00e4nst med olika enklare bestyr i hemmet d\u00e4r finns risk f\u00f6r fall, tex byta batteri i brandvarnare. Telefon: 08-570 482 30 Mejl: fixartjansten@varmdo.se</p>"},{"location":"nyheter/2024/08/04/%C3%A4nnu-%C3%A4r-sommaren-h%C3%A4r.html#beredskapsveckan-v-39","title":"Beredskapsveckan v 39","text":"<p>I samband med detta t\u00e4nker vi att passar bra att tr\u00e4ffas inom f\u00f6reningen (de som \u00e4r intresserade) p\u00e5 g\u00e5rden med tipsrunda och diskussion kring \u00e4mnet s\u00f6ndag 29/9 15:00. Du \u00e4r en del av Sveriges beredskap: Hur f\u00f6rberedd du sj\u00e4lv \u00e4r p\u00e5verkar hur Sverige kan klara en kris. Ju fler som kan klara sig sj\u00e4lva en tid, desto b\u00e4ttre kan myndigheter och organisationer fokusera p\u00e5 att hj\u00e4lpa dem som har sv\u00e5rast att klara sig sj\u00e4lva, exempelvis \u00e4ldre eller sjuka personer. Alla andra beh\u00f6ver kunna klara sig utan samh\u00e4llets st\u00f6d i minst en vecka. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt \u00e4r du \u00e4r en del av Sveriges beredskap. Infobrevet kommer h\u00e4refter endast att s\u00e4ttas upp p\u00e5 trapphusens anslagstavlor och finns \u00e4ven p\u00e5 f\u00f6reningens sida brfglasera.se.</p> <p>Med \u00f6nskan om en fin h\u00f6st</p> <p>H\u00e4lsningar</p> <p>Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024/10/28/information-imd-el-och-v%C3%A4rmesystem.html","title":"Information IMD el och v\u00e4rmesystem","text":"<p>\u00d6verg\u00e5ngen till v\u00e5rt gemensamma elavtal genomf\u00f6rdes i slutet av juni. M\u00e4tning och avl\u00e4sning av m\u00e4tare har fungerat f\u00f6r alla m\u00e4tare enligt rapporter som f\u00f6reningen f\u00e5r. Dock har leverant\u00f6ren av avl\u00e4sningssystemet missat att skicka filer till v\u00e5r f\u00f6rvaltare s\u00e5 elf\u00f6rbrukning och kostnad f\u00f6r juni/juli har ej kommit med p\u00e5 avin nu i oktober som det var avtalat. F\u00f6rsta faktureringen f\u00f6r respektive medlems elanv\u00e4ndning blir d\u00e4rf\u00f6r med i avgiftsavin som ska vara betald sista november och d\u00e5 f\u00f6r f\u00f6rbrukning juni/juli/augusti och september.</p>"},{"location":"nyheter/2024/10/28/information-imd-el-och-v%C3%A4rmesystem.html#varmesystemet","title":"V\u00e4rmesystemet","text":"<p>Ang\u00e5ende v\u00e4rme i huset kan det vara bra att k\u00e4nna till n\u00e5gra saker. H\u00e4lsomyndighetens rekommendation \u00e4r att ska vara \u00f6ver 20 grader hos boende. H\u00e4r i huset \u00e4r m\u00e5ltemperaturen 21 grader. D\u00e5 brf Glasera har ett ventilationssystem d\u00e4r tilluften kommer fr\u00e5n ventiler vid elementen kan det bli drag och upplevas kallt trots att \u00f6ver 20 grader i rummet. Det kan vara \u00f6ver 20 grader inne i l\u00e4genheten trots att elementet k\u00e4nns svalt. Om upplever att svalt.</p> <ol> <li>Se till att inga m\u00f6bler eller annat t\u00e4cker element eller tilluftsventiler och att termostat p\u00e5 element uppskruvad till max.</li> <li>M\u00e4t temperaturen mitt i rummet cirka en meter upp. Termometer finns att l\u00e5na, kontakta styrelsen.</li> <li>Om under 20 grader avvakta f\u00f6rst n\u00e5gra dagar d\u00e5 kan ta ett tag innan m\u00e5ltemperatur uppn\u00e5s efter tex v\u00e4deromslag.</li> <li>M\u00e4t igen och om fortfarande under 20 grader g\u00f6r en anm\u00e4lan hos WIAB.</li> <li>De kommer i f\u00f6rsta hand ut i samband med rondering/andra \u00e4renden.</li> </ol>"},{"location":"nyheter/2024/10/28/information-imd-el-och-v%C3%A4rmesystem.html#staddagen-under-beredskapsveckan-v-39","title":"St\u00e4ddagen under Beredskapsveckan v 39","text":"<p>Roligt att s\u00e5 m\u00e5nga deltog och gjorde fint p\u00e5 innerg\u00e5rden samt diskuterade \u00e4mnet Du \u00e4r en del av Sveriges beredskap.</p> <ul> <li> <p>N\u00e4rmaste tappvattenst\u00e4llen enligt Tappst\u00e4llen f\u00f6r dricksvatten - V\u00e4rmd\u00f6   kommun Vid parkeringen p\u00e5 Skogsbov\u00e4gen 11 vid kommunhuset samt   Leveransv\u00e4gen 30, utanf\u00f6r V\u00e4rmd\u00f6 kommuns driftkontor.</p> </li> <li> <p>N\u00e4rmaste skyddsrum enligt MSB:s skyddsrumskarta : Odelbergs V\u00e4g   1B och 19.</p> </li> </ul> <p>H\u00e4lsningar</p> <p>Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html","title":"Infobrev December 2024","text":""},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#information-om-avgiftshojning-2025","title":"Information om avgiftsh\u00f6jning 2025","text":"<p>Vi ser lyckligtvis en stegvis minskning av r\u00e4ntekostnader p\u00e5 f\u00f6reningens l\u00e5n. D\u00e4remot kommer h\u00f6jningar av priser f\u00f6r:</p> <ul> <li>Vatten: +19%</li> <li>Fj\u00e4rrv\u00e4rme: +12%</li> <li>Eln\u00e4tsavgift: Under 2025.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#historik-och-planerade-andringar","title":"Historik och planerade \u00e4ndringar","text":"<ul> <li>\u00c5rsavgiften h\u00f6jdes med 2% under 2024.</li> <li>En ytterligare h\u00f6jning p\u00e5 3% aviserades i april 2024 men genomf\u00f6rdes aldrig, p\u00e5 grund av problem med aviseringar fr\u00e5n Fastum. Vi beklagar dessa f\u00f6rseningar och felaktigheter.</li> <li>F\u00f6r 2025 h\u00f6js avgiften med 6% j\u00e4mf\u00f6rt med nuvarande avgift.</li> <li>Det blir ingen retroaktiv inbetalning f\u00f6r den uteblivna avgiftsh\u00f6jningen fr\u00e5n 2024.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#varmesystemet","title":"V\u00e4rmesystemet","text":"<p>G\u00e4llande v\u00e4rmen i huset \u00e4r det bra att k\u00e4nna till f\u00f6ljande:</p> <ul> <li>Brf Glasera har ett ventilationssystem d\u00e4r tilluften kommer fr\u00e5n ventiler vid elementen. Detta kan orsaka drag och upplevas som kallt trots att temperaturen i rummet \u00e4r \u00f6ver 20 \u00b0C.</li> <li>Ett element kan k\u00e4nnas svalt \u00e4ven om rumstemperaturen \u00e4r \u00f6ver 20 \u00b0C.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#atgarder-pagar","title":"\u00c5tg\u00e4rder p\u00e5g\u00e5r","text":"<p>Vi arbetar f\u00f6r att l\u00f6sa obalanser i v\u00e4rmesystemet och stopp i elementen:</p> <ul> <li>Ett v\u00e4tskeprov har tagits f\u00f6r analys och mer information om v\u00e4rmesystemets skick.</li> <li>Om temperaturen i ditt hem m\u00e4ts till under 20 \u00b0C \u00e4ven efter n\u00e5gra dagar, g\u00f6r en anm\u00e4lan till WIAB.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#avfallshantering","title":"Avfallshantering","text":"<p>Vi anpassar oss till nya krav f\u00f6r fastighetsn\u00e4ra f\u00f6rpackningsinsamling.</p>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#vad-som-galler-fran-januari-2025","title":"Vad som g\u00e4ller fr\u00e5n januari 2025","text":"<ul> <li>Ytterligare sortering av avfall inf\u00f6rs p\u00e5 Brf Glasera.</li> <li>Vi har redan uppdelning av rest- och matavfall.</li> <li>Nu kommer alla sopsk\u00e5p \u00f6ppnas upp f\u00f6r fastighetsn\u00e4ra \u00e5tervinning av:<ul> <li>Pappersf\u00f6rpackningar</li> <li>Plast</li> <li>Metall</li> </ul> </li> <li>Mer information kommer i samband med inf\u00f6randet.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#ovrig-sortering","title":"\u00d6vrig sortering","text":"<ul> <li>Glas, tidningar och st\u00f6rre pappersf\u00f6rpackningar l\u00e4mnas fortsatt p\u00e5 \u00e5tervinningsstationer, t.ex. p\u00e5 Villagatan.</li> <li>Textilier (fr\u00e5n 2025) och batterier \u00e5tervinns ocks\u00e5 p\u00e5 \u00e5tervinningsstationer.</li> <li>Matfett ska till matavfall. Tips:</li> <li>Samla flytande fett i en plastflaska och l\u00e4mna p\u00e5 \u00e5tervinningscentral.</li> <li>Alternativt: l\u00e5t fettet stelna i kylen och sl\u00e4ng det i den bruna matavfallsp\u00e5sen.</li> <li>Stekpannor kan torkas ur med hush\u00e5llspapper som sl\u00e4ngs i den bruna p\u00e5sen.</li> </ul>"},{"location":"nyheter/2024/12/05/infobrev-december-2024.html#halsningar","title":"H\u00e4lsningar","text":"<p>Styrelsen \u00f6nskar er en fin december och hoppas vi ses p\u00e5 adventsfikat p\u00e5 g\u00e5rden! Datum: 2024-12-15 15:00</p> <p>/Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/archive/2024.html","title":"2024","text":""},{"location":"nyheter/archive/2023.html","title":"2023","text":""},{"location":"nyheter/page/2/index.html","title":"Senaste nyheter","text":""}]}